# Resonancias del Folklore Argentino en los Años 60- Innovación y Tradición - 4ta Parte

1. El Surgimiento de Nuevas Estrellas en la Escena Folclórica

En la segunda mitad de los años 60, la escena folclórica argentina experimentó un vibrante período de transformación y evolución. Durante este tiempo, figuras como Hernán Figueroa Reyes y Julia Elena Dávalos emergieron como nuevas estrellas. Reyes, conocido por su trabajo con Los Sin Nombre, inició su carrera en La Plata, mientras que Dávalos, una joven salteña, capturó la atención del público con su encanto y estilo criollo. Su talento no solo se limitó a la música, sino que también se extendió a la televisión, donde su carisma y gracia criolla le valieron un lugar destacado como presentadora.

2. Los Huanca Hua y la Consagración de Nuevos Talentos

El año 1963 fue un punto de inflexión para Los Huanca Hua, especialmente con la salida de Hernán Figueroa Reyes. Reyes, reconocido por su primera voz, dejó el grupo para formar su propio trío en 1965, dando inicio a una carrera meteórica. Su estilo seductor y su voz única le permitieron consolidarse en la música folclórica, logrando un gran éxito con temas como “El corralero” de Sergio Sauvalle. Paralelamente, en el cine y la televisión, destacó por su habilidad para combinar la música con la actuación y la gestión empresarial. Otros artistas como María Helena y Roberto Rimoldi Fraga también comenzaron a destacar, cada uno con su propio estilo y contribución a la música folclórica.

3. La Evolución del Folklore y el Auge de la Música Surera

Hacia finales de los 60, artistas como Suma Paz, Víctor Velázquez y Alberto Merlo empezaron a dejar su huella en el folklore, caracterizados por su estilo sobrio y sus relatos centrados en la vida gaucha. También emergieron artistas como Omar Moreno Palacios, Chino Martínez y Argentino Luna, cada uno con su estilo distintivo. En 1968, José Larralde irrumpió en la escena en el Festival de Cosquín, capturando la atención con su enfoque único y su estilo surero. Jorge Cafrune destacó el valor de Larralde como un nuevo talento en el folklore, enfatizando la importancia de su poesía y su conexión con la vida rural.

Este período marcó un cambio significativo en la música folclórica argentina, con un enfoque en la innovación y el respeto por la tradición. Los artistas de esta era no solo preservaron los estilos tradicionales, sino que también introdujeron nuevas interpretaciones y fusiones, enriqueciendo así la rica herencia musical de Argentina.

(https://lutheriasguera.com/yupanqui-falu-y-los-primeros-grupos-vocales-4ta-parte/)
